[彥霖］整合+查案post

時序:
9月19日

上晝 上堂及曾邀請朋友當晚到元朗住所BBQ 但朋友認為元朗比較遠同埋太倉卒 所以冇應邀

下晝 離開學校

1400 彥霖喺美孚同朋友分開 之後並一直以WhatsApp 保持聯絡

約1425 彥霖send message俾個frd 指自己返緊屋企

1532 彥霖去完荃灣同朋友講話喺太子站唔記得落車 彥霖嘅最後一張相 亦都係呢個時候影

16xx 彥霖同朋友嘅WhatsApp chat開始有奇怪訊息 ：原來係咁 、😂、OMG

(17:35) 彥霖在調景嶺A2出口 7-11外三度彎下身喺石壆坐了2分鐘

(17:40) 彥霖向學校方向行

(17:50) cctv顯示彥霖在lift內

(17:57) 彥霖從9樓下樓梯至8樓

(18:07) 一直落樓梯至2樓

2019年版(1815)在B座2樓平台枱上發現彥霖嘅白色索繩袋、iphone、學生證和黑色銀包

2020年版(1815)同樣係b座2樓平台枱上發現彥霖嘅身份證、學生證、圖書證、一張疑似購物卡、一張寫有「黎美玲」的八達通、三條鎖匙、一個耳機外殼、一部粉紅色iPhone，以及一份寫有「唔好貪得意、大麻勿亂試」的小冊子

(1856) 由HKDI離開

(1859) HKDI停車場門口外經過

(1900) 經調景嶺A1出口入TKL黨鐵站

(1903) 由TKL黨鐵站入都會駅商場沿扶手電梯上2樓 及後從2樓出口離開商場 進入善明邨範圍

(1907) 出現在善明邨善智樓附近

(1911) 再次出現在善明邨善智樓 同一位置 並向翠嶺里遊樂場旁邊走去

1920 Black同學目撃彥霖7:20pm在A1出口行去B似搵緊人

(19xx) 彥霖返回知專的路線為沿彩明街向景嶺路前進(立場推斷)

(19xx) 周泰來(的士司機)稱喺景嶺路知專外上的士站接載一位疑似彥霖嘅少女到緻藍天

9月20日
彥霖失蹤

9月21日
屋企人終於報警

2049 報夢巴開POST指有死者報夢

9月22日
1123 一名男子釣魚時發現魔鬼山對出海面有全裸女浮屍

12點幾 15038同文惠長到魔鬼山對外海面撈屍同初步檢驗 15038指當時屍體似25-30歲 又指文惠長當時話死因有可疑
水狗當時估計已死亡十二小時以上
文惠長指喺水警基地檢查 全身冇可疑傷口 右側小腿內側有長2吋乘4吋嘅傷口
又指可能涉及刑事 定性為屍體發現後pass咗比港島東刑事調查隊接手同定性

9月24日
驗屍報告指屍體冇傷痕亦冇被性侵跡象

9月26日
確定死者身份為彥霖

9月27日
HKDI 收到狗方電話指發現彥霖屍體 並以懷疑謀殺嘅法庭手令要求檢查HKDI 嘅CCTV 同check 彥霖嘅locker但打開時locker已被人清空

10月9日
狗方終於對外口頭確定浮屍為彥霖

10月10日
朝早 彥琳出殯並極速火化

10月11日
警狗話彥霖死因待確定

要注意嘢事
1.()係指唔能夠太信嘅事

2.資料係好多唔同網同post 到copy 實際時間可能有出入 但大致時間

3.黨鐵 cctv 7:20-7:30pm
應該影到彥霖最後片段
點解警方唔提供該關鍵最後片段?

4.2019 校方稱 原片已遺失

5.衛生署法醫曾拒絕驗屍 指：冇乜用 最後pass咗去警方嘅法醫官去驗 叫李毓華 上司為賴世澤 同為狗方嘅法醫

6.狗方曾喺9月22日要求衛生署法醫去險 但當時嘅當值法醫藍偉文話即場驗屍作用不大 所以拒絕到場
會唔會有人干涉衛生署嘅決定？

7.狗方上年講過有CCTV 影到彥霖赤腳步向海濱公園 但實際上係冇呢段CCTV

人手推上熱門 please

推

文惠長指喺水警基地檢查
全身冇可疑傷口
右側小腿內側有長2吋乘4吋嘅傷口

咁即係有傷口？

係

連登神探全面推場

大家有冇覺得有一班人好鍾意無限loop以下嘅論點呢？

遊行冇用，靜坐冇用， 連儂牆冇用，佔路冇用，衝擊冇用，勇武冇用，罷工冇用，黎明行動冇用，黃色經濟圈冇用，罷買冇用，換美金冇用，聯署冇用，起底冇用，外交冇用。

遊行人數減少，勇武已經被人拉曬，集會好無聊，連儂牆已經冇人理，食飯聽到好多反對聲音，民意開始逆轉。

畫面唔靚，會激嬲美國，會俾中共藉口，送頭，中計，僞勇武，僞港獨，係鬼，多謝黑警。

好攰，好悶，好煩，好想死；好嬲，好嬲，好嬲 – 等被天收。

遊行唔夠激進，激進入獄抵死，唱國歌係今天我，請願信係打飛機，絕食係自殘，出聲名係嘴炮，街站係柒，演講係無人理，街頭衝突係犯法，射laser係襲擊，圍毆冒警係襲擊，掉嘢係襲擊，撬磚係襲擊。

放火魔法一定係黑警，拎伸縮棍一定係黑警，有顏色絲帶一定係黑警，有肌肉嘅一定係黑警，有炸藥嘅一定係黑警，有槍嘅一定係黑警。

烈士有安家費，立法會死士全部都有絕症，得閒衝擊嘅都係無業人士，班細路仔一定係畀人利用，基督徒唔應該插手政治，一定係成班失敗人士先會想攬抄。

香港冇救，做任何嘢都係on9，大多數香港人唔buy你個套，你喺少數，你想做嘅已經做過而且冇用，唔好再發夢。

暫緩已經讓咗步，壽終正寢已經讓咗步，撤回已經讓咗步，全民大辯論已經讓咗步，成立檢討委員會已經讓咗步。

警隊已經開始內鬨，親中派政客已經開始內鬨，習派江派已經開始內鬨。

有消息指，有消息指，有消息指。

香港人係善忘，香港人係膚淺，香港人係自私，香港人係幼稚，香港人係廢，深圳上海已經超越香港，北京已經唔需要香港，GDP，GDP，GDP。

撤回條例冇可能，獨立調查委員會冇可能，雙普選北京唔會畀，外國登報會激嬲中共，提港獨會激嬲中共，好驚中共，好驚解放軍。

雙普選冇可能，港獨冇可能；搵外國嘅話人哋唔會理你，搵台藏合作亦都係人哋唔會理你；講願景就話你無條件，講條件就話你無計劃，講計劃就話你無願景；去外國避難就話你出賣手足，留港就話你弱智，文宣就話你聲明黨，入獄就話你抵死，起義話你有勇無謀，計劃話你有謀無勇，做任何嘢就睇唔到，或者行得太前，或者已經被香港人忘記，或者冇用。

要返工不了，好多人不了，好少人不了，天氣熱不了，落雨不了，天氣凍不了，冇錢不了，有錢不了。

精人出口，笨人出手。

窮撚生仔有害，有錢佬生仔都有害，中國人移民生成竇唔理。

老人家係廢老，中年人係廢中，年輕人係廢青，總之成個香港都廢。

快啲移民，香港冇救，留喺到係低能，好嚮往外國，人哋有樓你冇，人哋有錢你冇，快啲移民。

淨係睇條時序都知咩位出事 幾點係關鍵 咩位有前言不對後語嘅情況 開post唔夠一陣即刻有勁多人入嚟潑冷水

其他有用嘅資料post係到

【彥霖案】證物消失?

陳彥霖案線索整合

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

[實地FCed] 陳彥霖案的士司機證供

【女屍赤裸是很大疑點】想屈彥霖冇戴 bra ?

再推

沉冤待雪

推 推 推 推 推

推爆你

咁撚詳細嘅時序 屌你老母容祖兒 關芝琳係你手足呀 咁都上撚到熱門

幫手推吓post呀各位

推呀各位

【彥霖案】證物消失?

【女屍赤裸是很大疑點】想屈彥霖冇戴 bra ?

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

聲稱接載彥霖的 的士司機 — 供詞有疑點

推 推 推

(明報 2020/8/28)

職業訓練局15歲女生陳彥霖去年9月浮屍油塘對開海面，死因庭今（28日）展開第5日聆訊。的士司機周泰來供稱於去年9月19日，即陳彥霖失蹤當日，曾接載她由調景嶺知專設計學院的門口，前往將軍澳日出康城緻藍天後方的地盤停車場，下車位置接近海邊。

周泰來表示，陳彥霖上車時赤腳及綁了「好似非洲黑人」的辮子，所以新聞報道陳彥霖死訊時，他腦海裡有點印象。他稱陳彥霖下車時天色已黑，下車的位置與海邊距離100至200呎，「我有擔心過，點解要喺到落車？」

好似非洲黑人的辮子？？

呢d???

聲稱接載彥霖的 的士司機 — 供詞有疑點

存疑的案話冇可疑
完全唔洗負責任

至於案中的證物，死因裁判官表示法庭會保留彥霖的手機1年，屆時警方若沒有新科技解鎖電話繼續調查，就會將之歸還陳母。

之前試過死因存疑
再查.........變懸案
(今次冇叫警方再查!?)

2017年9月的聆訊中，陪審團認為雖然曾德熙死前或曾服用過量藥物，但死亡地點、時間及情況都不詳，故一致裁定曾國熙死因存疑。家人當時聞得此裁決後曾喜極而泣，因認為這代表「單案未完」，並相信警方會徹查，家人當時透露曾德熙是家中獨生子，卻死得不明不白，家人絕不接受「他殺變成意外」，遂投放大量資源去翻案。

家人除了僱用模型公司製作柴灣貨倉一帶模型以協助證人作供去確認失蹤者曾行走的路線，又聘請前法醫管馬宣立撰寫報告，終促成警方再作補充調查。

不過事隔逾兩年，此案至今無突破，死亡之謎仍未解開。

【自殺之謎】兩少年變浮屍疑點重重家屬喊冤
家人聘前法醫官終確認死因存疑

兩少年離奇浮屍案 揭調查粗疏

警方 在 10月11日 (Apple 獨家報道事件當日)
已經話冇可疑

50:58 開始

死因庭還唔到彥霖一個公道 我要民間幫手還佢一個公道

大家不如諗下有咩抗爭手段可以逼佢哋班含家產拎返段冇編輯過嘅cctv出嚟

一堆疑點唔係唔查呀嘛 點解彥霖手機張sim卡會唔見咗 點解2019年同2020年嘅作供會不一 證供都不一

有冇人有死因庭 transcript，可能有d 野報紙冇報，最好睇逐字記錄

有兩點好關鍵嘅科學性嘅疑團
1. 點解會唔驗肺部液體有無矽藻成份
好大機會推斷出墮海前係生存定死亡,係唔係遇溺死 定係喺陸地上死....
2.肺部嘅液體量 相差十倍, 一般遇溺 照道理兩個肺液體應該相約 點解相差咁巨大...

再睇返衛生局嘅法醫拒絕做即場驗屍 仲要原因係作用不大 先pass返狗方嘅法醫去驗

正常驗屍絕對唔會馬虎 仲要當時係要兩個法醫去做 但最可疑嘅係兩位都係狗方嘅法醫

第2點有無科學解釋 咩情況下遇溺亡,或咩情況死亡 會令兩個肺嘅液體差距咁大？？

第1點, 咁關鍵嘅科學實証 點解會唔驗,就要咁快火化？ 我覺得無可能會忽略咁重要嘅野。
到底係咩人下令火化，而且係基於咩理據？
無可能話個人主觀覺得無可疑啦,自己都呃唔到啦

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

【陳彥霖死因研訊】

25歲半裸女浮屍案兇手係的士司機
死者母親：冇可能話冇可疑

陰謀論咁講,假設當時係有驗, 驗到肺部液體係無矽藻 或者個量低到唔足以証明遇溺，即係海 唔係第一死亡現場, 而有權力機構係知道內情, 或推斷到係涉及權力人士

可惜最關鍵嘅科學証據,喺哩度斷左 永遠都証明唔到

大家可以幫幫手再留意多兩個時間點
1.8月彥霖話要見指揮官 -9月19日
2.彥霖係港島做文宣嘅時間 都係-9月19日

呢兩個位都係好關鍵 都係最易吸引到班狗嘅注意
不過與其話狗不如話係中國公安

有人咁猜測

#152 回覆

點解會話係中國狗
1.香港畜狗冇乜可能有咁大力量會噤晒全部人聲

2.處理手法如果係狗方嘅 點解佢哋唔同水狗溝通 溝通完彥霖大可以仲係失蹤緊

3彥霖右胸腔係檢查到有深紅色腐爛液體 呢個唔似係港狗一貫嘅做法

4.做到有真假彥霖嘅現象 先唔講係咪同一個人 但做到咁嘅現象唔係班港狗可以做到

港島文宣有講日期?

唔知個錄音係幾時

彥霖 811 冇口罩
仲將自己電話俾陌生人
真係好危險

如果要做到咁，而彥霖老母跟本唔care，就要民間組織起嚟做類似民間法院既野？請前任大法官返黎

其實721，831都應該要咁做...

Push

好似係811 如果冇估錯 應該係彥霖話要見指揮官嘅時候被班中國公安釘實咗

佢老母根本就係一個仆街 一直由得彥霖自己一個

呢單案一直未有足夠嘅關注度 我就一直都會開post傾 pr死撚開thanks

如果假設係他殺，又冇傷冇掙扎既話，最大可能係類似俄佬既打毒針（神經毒劑vx)，一般法醫可能唔會驗呢d，而急住燒屍可能就係唔想有人驗

單邊肺特別多水 可能係殺害後用水喉泵水，但係冇均勻按壓左右兩邊胸汲水

好撚正路嘅解釋

得中國狗先俾到咁大壓力

有無生物L可以科學解釋 哩個情況有無否能做到？？

如果係謀殺，只能夠講係極高水平

點會唔係謀殺 衣物冇 游泳健將跳海死？ 仲要比人綁手綁腳

推呀

佢哋以為自己高人一等

Push!

佢又有揸過大聲公
又話要見指揮官
如果之後有跟蹤過佢而見佢派文宣

d On On 可能
會以為佢係核心份子

如果話彥霖老母憎佢，咁可能應該係當彥霖被狗話襲警單野開始（19年8月），老母男友係黑狗，如果彥霖犯事，咁可能會搞到男友唔肯俾名份老母。

彥霖嘅sims卡應該係有嘢不利班仆街 先會冇咗張sims 卡

2019 校方稱 原片已遺失

MTR 方面 cctv
【陳彥霖死因研訊】
警方僅檢取港鐵3時至7時cctv
未能釋除陪審團疑問
2020-09-01 17:23

牽涉唔到單案？

絕對有咁嘅可能 但如果承認阿black嘅口供 就會推翻咗真假彥霖嘅問題

未必關事

咁唔使深入研究 只需要知道彥霖係同佢老母關係差就夠

好啦 而家判死因存疑
咁黑警要開file?

可能用太空卡

話唔定有人扮同路人接近佢

其實如果家人/朋友知佢有2部電話
有機會佢最 frd 嗰d會知電話號碼
警方去電訊公司 check 吓
就會知電話去到邊個地區開始熄咗
或者之後仲有冇用

個的士司機都係
可以check 返佢919 傍晚
有冇去過佢聲稱的地區

不過
當然如果對自己不利的證據
就梗係唔會check

Sims 卡好撚緊要 但我未睇到有資料話搵得返

呢層我唔知 但開與唔開 我哋都要做嘢 開file都好佢哋都唔撚會查

推呀屌你老母

Black 話見個唔似15歲
亦唔多似流傳張相
不過係赤腳冇紥辮
唔知係咪真彥霖

但真假都好
好有可能7:20pm 之後會影到佢接觸過某d人
又或者去咗其他地方 (非緻藍天)

有咗成年時間去毁滅證據
應該普通市民都難以搵到有用的「證據」

而你要記住
我哋現有的資料
應該係 真夾雜d假嘢
用嚟擾亂推測

好似舊年老豆搵仔d相
點得嚟?

所以要睇吓 邊幾樣嘅證據 加埋 係最冇疑點 同時又推翻到假證據

的士司機話知專接左彥霖去緻藍天，成件事如果配合假彥霖理論黎睇就好得意，知專隔離就係調景嶺站，而緻藍天隔離就係康城站，一個站既距離要搭的士，好有可能就係特登俾人見到。

好似係4個站喎

調景嶺 - 康城係直達

頭先check 過，根據mtr 網站，調景嶺站去康城站係要9分鐘，跟住我用 google map check 揸車要幾耐，由知專門口去到康城路近緻藍天一期位置要12分鐘。

搭的士係唔太make sense, 尤其當時夜晚7點幾放工繁忙時間，的士分分鐘會塞車，呢樣有冇揸車撚分享經驗？

睇吓#36 司機講咗d乜

#36 回覆

幫五毛講定
A. CCTAI 全面進場
B. 兒登神探全面進場
C. 陰謀撚全面進場
D. 唔啱聽就話人五毛

係唔係要攪清楚CCTV那個是不是彥霖？其實望落去真係唔似。

如果hkdi 同學同司機都冇講大話，根據cctv ，18：56 彥霖離開知專，喺知專門口上左的士去緻藍天，大約 7：08 喺康城路往環保大道方向嗰邊落車，然後隨即上左第二架車（預先安排好？）搭返調景嶺站，大約 7：22 - 7：23 唔小心俾同學見到，聽落好荒謬係咪？

所以重點真係 18：56 - 7：22 調景嶺站 cctv。

hkdi 同學 black 話過調景嶺站既彥霖唔似15歲，冇紮頭髮，如果要解釋，就可能係假彥霖搭完的士去緻藍天已經收工，佢搭另一架車返調景嶺話係真「放工」。

右邊嗰位上排右邊門牙有崩口位
左邊就冇

有冇source

仲有9月19號嘅19:20-19:30嘅時間都要留意

的確有假彥霖存在嘅可能 我遲下會up埋彥霖生前嘅相出嚟

你覺得彥霖會紥非洲黑人頭？

警方檢取的 cctv 顯示
6:59pm 進入MTR
7:11pm 彥霖最後出現在 善明邨
所以冇可能7:08pm 去咗緻藍天

如果7:20pm 仍在MTR站內
出返去景嶺路 HKDI 門口截的士
起碼都7:2Xpm 之後

***假設 black 同學冇上庭***
咁勉強可以match返 7:11pm 之後去校門截的士
又可能仲有微微微光

仲有一點係彥霖留低咗銀包在學校
唔知佢有冇褲袋
但兩手空空
真係有錢俾的士錢?

司機描述彥霖精神冇異常係正面
所以唔敢完全否定佢係真
不過佢亦都令人聯想到附近的海邊和青協

有冇手足幫吓手cap低由9月17號起 彥霖所有嘅樣出嚟

司機嘅口供絕對唔可取

如果司機放流料，可能係黑警想大家相信「彥霖行去將軍澳海濱公園」呢個說法而安排呢個「證人」出黎。

江永祥一開始話有cctv 影到彥霖行去海濱公園，之後又冇左件事

問題佢拎唔出cctv

所以咪綜合所有證據後，死因存疑

因為2019 apple 記者去過實測

同埋有 youtuber 除衫跳海實測過
好多跑步、釣魚友望
未落到水已經俾d石刮到周身傷
落咗水之後d水係不停推佢埋岸邊

根本冇可能除衫喺嗰度跳

咁點解個官要刪除他殺呢個選項

2010年的女文員半裸浮屍案，因死者家屬「咬住唔放」，堅信女兒是他殺，最終揭發的士司機為兇手，被判終身監禁。

2010年10月27日凌晨，水警於香港仔鴨脷洲對開海面發現一具下身赤裸、頸及手部有傷痕的女浮屍，警方一度懷疑事件有可疑，惟當日下午法醫到場初步驗屍後，認為死者是溺斃，身上傷痕疑是在海中被礁石所傷，指死因無可疑。

警方相信半裸屍下身衣服是被水流沖走，循意外墮海或自殺方向調查，列屍體發現案處理。

曾任水警嘅的士司機係兇手

因為要證明有結怨
但個官排除咗參加抗爭會「結怨」

睇#119
原來以前都係咁求其
咁多年來都唔知有幾多單冤案

想表達咩

佢受到壓力先會排除架啫

事隔十年，死者母親余太接受《蘋果》訪問，雖然兇徒已繩之以法，但女兒的死仍是她心中一根刺，「對我哋家屬點樣公平？養到個女咁大，讀完書出嚟，俾佢謀害死」。她澄清女兒只是搭的士認識兇徒，兩人並非情侶關係。

回想認屍當日兇徒竟扮作女兒的好朋友接觸她們，她仍心有餘悸。

集中彥霖單案先？

有前科 lor........

你 click apple 內文睇

原來一直都係咁求其

半裸女浮屍

法醫同警方一開始都話冇可疑

好彩個阿媽死咬唔放

政治氣氛都唔同 人物都唔同

有無人講過「黎美玲」係邊個？

未 講吓？ 最好有埋source

上面有巴打講左樣野幾好，彥霖喺知專擺低哂銀包電話，身上應該冇錢。

如果配合返假彥霖理論，假彥霖如果要扮得似，應該自己會真係唔袋錢同手機，咁到場戲做完，點樣收工？最有可能就係好似以前30幾年前約喺地標等，所以black 同學見到疑似彥霖喺調景嶺站四圍望搵人，其實應該就係搵緊接頭人，等佢俾返銀包電話佢先可以搭車走。

而black 話佢唔似15歲，其中一個可能性就係假彥霖真人化左厚妝。

呢單案係類似事件
Apple 提返發生呢單案

講真現階段冇咩可以做到

案件搜證嘅係邊個？

你覺得網上可以搵到d咩證據?

其實大家都知係邊個最可疑

我有諗過呢個可能性
但如果佢哋有心點解唔搵個偏僻啲嘅地方交收？
(冇閉路電視又冇乜人會見到)
或者搵架車接佢走?

雖然如果警方係刻意唔檢取 7pm 後cctv
都一樣唔會有片睇到

本身想屈佢有病
2020年嘅證物仲要冇啦啦多咗張戒毒leaflet

就係唔關政治事都咁做嘢
求其到咁
(半裸浮屍冇可疑)

如果牽涉政治更加唔使旨意會查落去啦

如果假彥霖喺偏僻地方呆等，反而更加易穿煲，附近度度都有人，如果我安排交收，可能會約佢調景嶺站等某某行過俾signal，見到signal 就自己去善明村某個花槽拎野，咁就最安全

之前報夢巴成日暗示係美孚附近有啲乜
彥霖住元朗 都會係美孚轉車
可能個時已經出左事

但14:35彥霖搵過佢個fd話返緊屋企
1530亦都喺太子同講唔記得落車

喺4點鐘就有奇怪wts

水警黑警自殺

有關！

唔係 我都唔知道 只係想問下之前有無人講過

冇 可唔可以講多少少 佢係邊個？ 老師？ 同學？

仲有一點，如果要假扮一個人既行為，扮佢行為失常其實一定容易過扮佢行為正常，要扮正常既彥霖，一唔小心就會露出馬腳，反而扮一個失常既彥霖，就算係彥霖死黨都唔能夠判斷佢係咪真彥霖，因為可能冇一個朋友見過失常既彥霖係點樣樣。

咁點解唔約喺某個位車走佢？
車走先慢慢著返鞋換返衫

如果係假人
除咗俾返銀包佢
仲要俾返對鞋佢
同埋換衫

好簡單，因為冇電話，唔知幾時去接人，架車長期泊街好礙眼。

2020年版(1815)同樣係b座2樓平台枱上發現彥霖嘅身份證、學生證、圖書證、一張疑似購物卡、一張寫有「黎美玲」的八達通、三條鎖匙、一個耳機外殼、一部粉紅色iPhone，以及一份寫有「唔好貪得意、大麻勿亂試」的小冊子

好可能
因為4pm 後開始有怪 message

睇呢個po #2 #4

#2 回覆

同埋
919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

呢個行為可以俾個whatsapp一嘢推翻

之前有人話
警方問過黎
佢話唔見咗張卡好耐

(但我又搵唔到新聞有講?）

去附近停車場接?

講開假彥霖理論，黑警做開認人，好似一路同臨時演員有聯繫，認人既時候可以安排到似樣似身型既人

（睇戲睇返黎，有錯勿屌）

頭條有講 屬黎美玲嘅八達通

有傷口的話 研究個傷口應該可以知道係咩兇器做成，應該都算係一大進展 無做到?

大麻勿亂試張野真係做多左

的確係 但冇查到

PUSH

I mean 問黎係乜水
點解卡在彥霖度
邊度有講佢好耐之前唔見咗？

假證據我估

屍體臉部朝上
左手擱在肚子上
左胸腔 500ml 積水 (右胸腔 50ml)

屍體手指及手掌已腐爛
右小腿內側有一個長2吋乘4吋的垂直傷勢

pinned message個講法都合理

各位手足不妨留個名 喺得閒嘅時間follow up吓

未有乜頭緒繼續推下

一直以來都以為無傷口，前一句同之後果日都係寫全身無可疑傷口。

個法醫驗少咁多野？
傷口齊唔齊口果d 從來無講過喎！

被人綁手損晒喺水度咪爛得快話其他部位囉

lm

舊年有人post過佢電話號碼，我寫低咗，要用搵我

小弟頭先做咗測試 畫咗個長兩吋闊四吋嘅傷口喺隻右側小腿嘅內側到 無論齊唔齊口 喺小腿做到咁撚大個傷口 絕對係好撚可疑

前 線 有 嘢 講 2

觀點一致，歡迎推po
觀點唔一致，歡迎有道理咁屌柒我

屌你老母點撚樣叫冇可疑傷口 個傷口嘅size仲大撚過包紙巾 仲要小腿內側

咁隻腳呢？點解冇腐難到

爛*

手足講得詳細啲？可以的話我想要埋source

補充番一啲可能有用嘅嘢：2019年10月23日，大批黑狗喺康城對出嘅海濱出現，唔知為乜，同的士佬報警有關？

各位留意吓2019年同2020年嘅口供 有咩出入 有咩證物唔見咗 仲可以推測到係邊個仆街 因咩事要行兇 我未有資料 亦做唔到整合 幫幫手擺有關彥霖嘅資料喺呢個post 我會做多一次嘅整合

似係啦，最後結果乜都搵唔到

用埋櫈綁嘛

希望天網恢恢

但情況同綁手理應係差唔多 腐爛嘅情況都應該一樣先係

冇明顯傷痕，但係屍體黑得好緊要，咁樣好多傷痕都會變成睇唔出。

係咪即係話冇刀傷但係有可能鍊頸殺死。

文惠長又說，當時沒有發現任何證件或可辨認飾物，指屍身發黑至「黑到連國籍都分辨唔到」，認為死因可能有可疑，但就無法肯定。

我綁你你掙扎你就會明

冇 唔會鍊頸死 法醫驗過

[彥琳案]2020-09-08重溫報夢巴既POST, 有發現

新解釋—點睇?

唔知 入面好多位都冇實質證據support 但我唔會一嘢話係假 我會睇埋其他資料 再整合先

就係覺得奇怪
身體有內臟就話容易發脹腐爛d
但手又冇內臟
除非隻手本身有傷口先會易腐爛d ?

但如果綁應該係綁手腕?
佢係手指和手掌

嗰個係佢用開個電話號碼?
定唔見咗sim card 嗰個?

有一個可能性，就係手掌位或者手腕動脈放血，出血過度致死，然後用一d方法令手掌腐爛，咁法醫就睇唔到傷口

個水警話擦傷
個法醫直頭無提個傷口?

右小腿內側有個兩吋乘四吋擦損傷口，此外無其他傷痕。

對於屍體右小腿的擦傷，小隊指揮官文惠長認為傷勢或因屍體卡在石中或搬運造成。

被問到屍體右小腿的擦傷會否因打撈而造成，文表示其隊員稱無接觸屍身，故傷口應不是因打撈所造成。

李毓樺稱，當時從表面觀察，死者為女性、中等身型、頭髮長、黑、未端染金；屍體全身赤祼，有初至中度腐爛，面部和軀幹上半身有紅綠屍斑，估計死去2至3天。

進一步檢查時，死者生殖器和肛門沒有傷㾗、頭部腐爛但沒有破裂或傷㾗、身體沒有病變、未有在體內驗出毒品或藥物，未能確定死因。

我唔知，我唔記得邊個post但我加咗入自己做機睇吓有無最後上線所以一路喺度

嗰片海嘅水流完全唔急 卡石絕對冇可能

咁你見嗰個number 最後上線係幾時
有冇 profile pic?

仲有 唔記得救護定15038 有即場驗屍

個number無whatsapp

咁多位手足 我搵到大量上年嘅資料 嚟緊我會整多個好撚仔細嘅線索出嚟 可以期待一下 但因為真係好大量 可能需時長一啲 另外請大家將呢個post spread 出去叫人喺度放低一切有關彥霖嘅線索 會對件案更有幫助

唔做矽藻測試
肺和胃咁重要都唔影相
又唔驗腳甲

連血液樣本都話冇

———————————-

衞生署法醫李毓樺則供稱，屍體於去年9月22日撈獲當日送往域多利公眾殮房，他當時是實習法醫，他同月24日在上司資深法醫賴世澤的監督下，在域多利驗屍，其後共同撰寫解剖報告。

醫管局代表大狀馮國礎質疑，李在資深法醫陪同下進行解剖，其間警方鑑證科人員共拍攝了28張相，為何卻沒有拍攝屍體的肺及胃
。

李回應指，因屍肺沒有腫脹，且腐爛程度達輕度至中度，他認為沒有特別，故沒要求拍攝。

//李回應陪審團提問時表示，因腳趾一般被鞋保護，亦未及手指般靈活，故直至現在仍不曾化驗過腳甲樣本。//
佢都識講一般係有著鞋
今次冇著鞋行來行去又唔驗?

死因研訊主任問化驗師康，哥羅芳測試為何只檢測胸腔液樣本。康回答稱一般哥羅芳測試會化驗血液、肺部以及腦部樣本；由於沒有血液樣本，故檢驗胸腔液最能測試彥霖體內有否殘留哥羅芳。

沒有血液樣本???

push

你舊年有冇睇過？
咁tg或者其他有冇?
會唔會佢媽囉返電話時del咗 whatsapp?

彥霖媽媽tvb都係show 同彥霖的 whatsapp

沒有血液樣本 > 可能係放血死

舊年有whatsapp架，大約九月嗰陣，無頭像，可能set咗要佢有你電話先睇到

之後冇咗 whatsapp?

個畫面應該要再拉闊少少
印象中係咁：
佢應該探完男友
跟住好似被女警拉過返差館
差館之後就入返兒童之家定女童院
大概係兒童之家/女童院出現精神異常
然後就係學校發生嘅事

咁樣好似完整少少

精神異常呢樣只係個精神科醫生講，佢講既野同彥霖同學講既好矛盾，另外作供既何醫生喺彥霖生前冇見過佢，佢既分析係完全 based on 彥霖老母，姨媽姑爹，同埋黑警安排既證人同佢傾電話之後得出既，連死因庭都唔接納彥霖最後一日精神異常呢點。

黑警想砌既故仔：

精神失常
自己行去將軍澳海濱公園
浸死

以上每一樣都冇確鑿證據

有一點想講清楚：彥霖老母如果有心抹黑彥霖，佢既故仔會好影響精神科醫生既分析

呢度好多資料

個整合好快會有

我盡快搞希望其他連登巴絲繼續俾資料我

另一個疑點係，點解彥霖胃冇水，但係肺有水，原因可能係泵水條喉係隊落鼻孔，氣管同食道有塊野，平時係冚住食道，只有喺吞嚥既時候會掉轉冚住氣管打開食道。

如嗎兇手殺害彥霖後再用水喉插落鼻灌水，食道就會冚住左冇水入到去。

另外唔駛講，當一個人溺水時候飲到水的話，個胃係一定有水。

其實彥霖真係好明顯係被人殺害，只可惜黑警唔想查

更正返應該係平時氣管食道都係打開，但係吞野既時候氣管會冚住，兇手應該係將水喉直接隊入氣管，所以肺有水胃冇水

水刑？

唔知 但證據顯示胸腔內有深紅色腐爛液體

馬續說，彥霖的胃部只有10毫升的澱粉狀物，但一般遇溺者應該會有水流入胃，形容遺體情况「稍為古怪」及無法解釋

好多無名無姓

有人咁猜測

我認為先迷暈，再界手放血死係暫時最能夠符合現有證據既被殺可能。

重點根本唔係919
成日帶風去返919
cctv個彥霖係假
彥霖919無返過學校

但𠝹手要𠝹到好深先放到血
同埋要流一段時間

點解左手會放在肚上?

解剖應該會見到痕跡？
放血屍體應該跟普通的有差異吧？
(睇得出? )

Sor 9 我本身資料唔夠 所以先喺死因庭到拎料 嚟緊會有個長好多嘅時序

樓主你走先 呢度我幫你頂住
一陣又有啲放負撚出嚟話咩
連登討論、查案係無用之類既野

入晒嚟啦一早冇用論收晒班撚屌皮

呢啲乜鳩都話冇用既撚樣
一睇就知唔係前線嚟
甚至可能唔係手足
根本唔洗聽呢啲人廢噏
真手足先唔會話咩都冇用
唔係既話當初都唔會出嚟抗爭

失敗撚一律當五毛block

我叫左好幾次
叫人裝返個TG
入老豆搵仔個channel
睇返2019/10/25彥霖既相
睇多幾張你就分得出真假
cctv果個係假彥霖

成日整時序
時序都有人整左好多次
又唔見有人揾彥霖文宣組班人
仲想loop到幾時

有方向係好事

班連登狗同黑警有咩分別
總係避重就輕做埋D無用既野
根本偽黃和理非連登狗就係維穩派
永續抗掙當一盤生意

跟本係陳豪同高海寧
我地係唔會知道真相

只要有心 個個都可以係抗爭者 唔使燥喎

成班做戲loop左咁耐
仲未有文宣組人出聲

法庭個度又係
cctv真偽都未確實
就叫人睇完套戲判案

脆求各位手足幫幫手 繼續扔低有用嘅資料喺呢個post

跪*

大膽諗法有冇機會關陳母個黑警男朋友事
咁就解釋到點解佢想咁快淡化件事同埋火化條屍唔俾人查
又解釋到狗察內部為左包庇而亂咁化驗同咁快下定論

利申全部9up 大膽假設

精神異常應該係入完差館後
佢所謂嘅老母同一個社工都有講過類似野
所以可以肯定嘅一點係
佢嘅精神/情緒係入完差館變化好大

尋日入返去想對一對個樣，但嗰幾百張相無晒，剩返飲咖啡嗰幾張，對唔到，有無人有backup?

24號同26號仲有少量
假既戴十字頸練
真既戴皇冠鎖題頸練
所以好大部份都係假

我岩岩上去仲見到有
飲野果個係假

點搵真嗰啲幾百張相？我 click 去個 group 個名跟住 click search 佢個名，我唔識點樣跟日期搵

按上頭主題名老豆搵仔
有個放大鏡圓形Search
入到去左手邊有個月曆小圖示
按入去就可以選擇日期

全部飲咖啡同埋老鼠相嚟嘅？我係咪搵錯group?呢個?

各位手足 我需要大量有關彥霖嘅資料

係呢個
咩老鼠相？

要搵彥霖文宣組班人問下

係咪？7760-7820係A貨，跟住下面有啲物件相同好多張寵物老鼠嘅相，無搵到真其他相，我仲啱啱用第部電話開，一樣喎，明明記得上年突然好多相流出，奇怪

上年仲有好多相？
我認為學校同飲野係假

同意呀，我覺得證件相同飲嘢相係狗故意放出嚟打底先，因為明知啲片會唔同樣

我留意到佢右邊頸好似係有粒痣，想對一對其他相，但搵唔到

有冇人有興趣過韓片殺人回憶，金田一破案

樓豬喺整合期間睇到 當日嘅浮屍報道 根本唔係講緊陳彥霖 得一邊肺有水 同冇做藻類測試 都係證實緊我呢個講法就連點解港共唔怕開死因庭都解釋到 係因為死因庭嘅方向係沿住條假線索去查 但係呢刻我唔敢下定論著 大家等個完整版嘅時序+證據出咗嚟之後再諗諗

2020大制作
真實故事改編

咩料我頭盔都戴埋都比到位你入

老豆搵仔2019/10/26仲有十幾張都似係真

Cap埋send 出嚟啦Ching

好似要用電腦版先export到相片
我唔係用windows整唔到
上面都係手機cap screen

呢個可能左邊頸因為自拍係掉轉

當時嘅新聞

法醫報告

1.身高少咗10cm 係半個頭嘅概念
2.年紀「誤判」為25-30 至少相差10年

大家幫手判斷吓 當時嘅浮屍係咪真係彥霖嚟

的確係160左右

巴打幫手spread出去please

差左10cm？
年齡又差10年？
有人搞錯定講大話？

定係第二個人嚟呢

未見過呢張相嘅

發現到d嘢

睇睇下似乎假彥霖都唔止一個

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

經常時序919都無咩新進展
應該首先查證cctv既真偽

做咩成口都loop死係時序919？
咁似法庭咁
睇下其他野
cctv真定假？
有無人扮彥霖？又有幾多個？
搵相片入面既同學同有關既人
搵彥霖文宣組既人
搵彥霖口中既議員

有假同學嘅存在 ？
有冇HKDI嘅同學仔 幫手留意吓 上年除咗彥霖之外 仲有邊個冇讀到

唔係話個同學假
係證供有d怪

發生d咁嘅事
就算唔繼續讀都唔出奇

如果話19號去K11 d 相幾日前send 過
咁即係同占曾飲咖啡係幾日前去k11 而非918？

之前推算相片d日期會唔會有錯？

個同學16日先識彥霖
話19日d相幾日前 send???

一識就 send ?

唔知左定右，但假人似無

好有心，推

個問題佢就係走嗰陣時仲有wts 佢個frd話喺太子唔記得落車 所以佢唔會喺19嘅去k11 但呢個講法係承認咗好多嘢 例如當日已經係真彥霖

唔係話佢 919 去過 k11 呀......

你明唔明

如果張相幾日前 send 俾同學

咁即係同占曾 agnesB （k11) 飲嘢咪唔係918？!

同埋點解個同學識咗4日
話張相係幾日前send??
即係第一日就send?
呢點好怪!!!

呢個似真

呢個似假

但耳仔側有痣
呢張都有

有d相
鼻孔下方有痣
有d相面珠近嘴側都有痣
你留意吓

發現相片日期問題
睇#690 #691

#691 回覆

逢甲巴 幫幫手cap晒彥霖老豆同佢「男朋友」嘅資料之後post上嚟 我太多資料 再cap會好亂

呢兩個人物都係好撚關鍵
佢男友d口供又係同現實情況好撚大出入
佢後父好似係做狗 所以知嘅嘢唔會少得去邊
整合到好撚迷啦依家

懷疑陳彥霖男友伍紹剛已經被殺

呢個post有啲講法都合理

咁多圖同資料
冇可能 cap 曬上嚟
有留意開的基本上亦都會睇過

你放太多會仲亂
除非你係一個網站咁整理資料

占曾

#980 回覆

(2019年10月25日相片)

呢個個似假

呢兩個似假

想講講，2019年11月11日天水圍疑似彥霖阿媽墮樓單野，好似到而家都冇傳媒確認到佢姓咩，幾多歲，咩事跳樓。

個「男人」又長髮，又修眉，到而家我都唔信係男人，可能黑警又係 9up 搏大霧。

似陳母多過似男人
王百羽議員認證係男人

我個時序好撚多bug 好多嘢都有對立面出咗嚟 明顯有好撚假證據 假證人 仲有 我呢個時序係由919開始 證明唔到真假彥霖嘅講法 俾多少少時間我 我都搞到好撚迷

嘩您好有心，但小心自爆

大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

睇

#789 回覆

正確 我有張相

你追返我覆個po
佢話你影的和彥霖影的唔同一個地方？

由佢話 我遲啲會有埋張圖出嚟 證明到係同一個位

伍紹剛係彥霖男朋友呢個可以肯定 咁點解伍嘅老豆一直拒絕承認？

其實個男友肯定左未？

有無人有新消息？

手足有事無人理？

冇事冇事 純粹太多資料搞緊 呢排少上連登

話唔定偽登封左大家都唔知
推極都唔郁

頭先聽返岑子杰左右大局，馬宣立話死因庭對彥霖單案仲係 open case，即係有新證據可以重開，所以樓主加油

樓主好耐無出現
安唔安全？
有無新消息

樓猪冇事

樓主有無開新post講周手足單案？

冇 focus 緊彥霖單嘢

有無野要幫手

幫手推吓post

唔記得個source 19號封存ig 19號失蹤 19號冇衣物

死者叫王保羅，有人搵咗佢FB，我睇過，係手足嚟但無可疑，應該精神有少少唔妥

樓豬應該呢一個禮拜出埋啲資料出嚟

各位有冇咩人物係關彥霖事 我怕我漏咗 依家關事嘅有伍紹剛 伍紹剛老豆 彥霖老母 彥霖後父 趙同學 便衣狗 驗屍嘅狗 的士佬 同蘋果講過嘅朋友 同埋一位手足

推一推

彥霖Admin文宣組
佢口中所講既議員

無從入手 好老實講 文宣組嘅成員未必識大家 所以我覺得就算搵到作用都不大 我focus 緊到底彥霖查到啲咩先會比人滅口 方向有幾個 1.新屋嶺 2.831 3.721
呢三樣嘢嘅真相都係憾動到個垃圾政權嘅嘢 唔係呢三樣都好 跟著條憾動政權條線就可以猜想到彥霖查到乜

岩岩睇返原來你今日有開彥霖post
不過我今日全日熱門post都唔見有
所以連仔已經信唔過

我會話係連登仔問題 成個post 得我自己推咁滯

其實我比較覺得彥霖唔係查到D咩
反而似係國安想係彥霖度查野然後唔小心整死左佢

我當之前好多人嘅推論彥霖老母條新仔係黑警
頂多都係個散仔, 我當彥霖係佢手上拎到某個行動細節文件
即使搵埋成班立法會議員出來做記者會只要黑警死口唔認
都唔會有咩後果。從來喱類物證都要有埋當事人做人證先有可信性

你地有無其他地方傾？
有無tg之類？

冇 我都想有 但係我網絡安全做得差 應該唔搞啦

811黨鐵站
你聽清楚D
佢話得返佢自己一個已經成日

問題係我唔信連登
成日沉底

睇過 有人比咗講法出嚟 我個新整合好快會出 呢一兩日會有

沉到推都推唔郁

新整合？
919個彥霖係假
網上大量假彥霖相片多過真

算係 由係網上搵到咩消息就係開始嘅位 包括埋出現過嘅人嘅資料 易捉啲假證人出嚟

知唔知有無民間自發調查既人？

呢個真係唔知

各位 係指甲油呀 我睇返好多張相 彥霖喺hkdi嗰日影 即係9月19號 之前張張都有黑色指甲油 去到19號嗰日就冇咗 然後「彥霖」同朋友講話佢18號當晚冇瞓 會唔會係嗰陣已經係事發時間 再話冇瞓執嘢嘅理由去解釋嗰d聲呢

仲有冇人係追緊post

尋人啟事嘅身高係1.53 但實質係1.6 仲要用p圖出 會唔會嗰陣已經有問題呢

仲有追緊, 不過我想等法庭出個判決書
知道POPO實際放左D咩證據上庭
咁就知邊堆證據對佢地個劇本最有利

其實出尋人個陣都話過左佢死亡時間, 你覺得嗰陣有問題係?

係成份尋人啟事有問題

身高資料有錯
張相用埋p過圖嘅
失蹤時間亦都出埋問題

唯一合理嘅解釋 就係班狗係跟著條浮屍嘅資料去出 浮屍嘅資料當時係約1.5 再link 去彥霖兩邊肺嘅水唔一樣 藻類個測試亦都冇做 去睇件事就好合理

等等先,
最後法醫報告個"彥霖"係160高
source:

但如果照你個解釋
條浮屍要係153高所以張尋人啟事先特登寫153

咁如果尋人啟事個身高係錯, 咁條浮屍係邊個?

冇錯 我上面講過有兩條浮屍

D資料同高秀蘭有重複 唔知關唔關事 但可以肯定嘅 當日浮屍絕對唔係彥霖

咁160個條屍點解可以confirm係真彥霖?

認屍？浮屍只係一個手段去掩飾彥霖嘅死因

會唔會，彥霖其實未死

OK, 咁即係話其實幾條屍都唔係彥霖

彥霖可能死左可能未死

咁有咩證據係可信?

唔會 火化埋 屍認埋 殯都出埋 我都想佢未死

死就死咗 我翻查咗上年嘅口供 奇怪嘅位有幾樣 一 到底係黨鐵清潔工打比彥霖老母去拎失物 定係有人執返去hkdi 呢 當時彥霖老母去咗旅行 正路就搵唔到佢老母㗎
二 電話張sim 卡點會冇啦啦冇咗？又點會冇上密碼？冇上密碼嘅話班狗又話破解？彥霖收埋咗張sim呢？ 電話係一部幾重要嘅證據 可惜落咗班狗到

漏咗 上年當時第一個判斷係25-30嘅女人 起碼10年嘅gap 另外就係上年有個仆街法醫講無需即時解剖

你睇返老豆搵仔D相未？
假彥霖仲多過真

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

睇返啦

睇埋其他channel嘅資料 都可以肯定有兩個彥霖嘅存在 個老母當時出尋人嘅時候寫咗彥霖嘅身高係153 一個禮拜見次都唔會判斷錯誤呀嘛 唔排除係彥霖後父/其他狗叫佢順著劇本去做

睇相片唔止有兩個彥霖

唔理有幾個啦 反正就應該係有假彥霖嘅存在

聽講出殯時有用布蓋頭見唔到樣

所以我一直都話919係假彥霖
飲野好多張又係假彥霖

咁多位手足 聽日見

仲有冇人mon 緊Post 個整合應該聽日會出 今晚/聽朝搞埋d排版就搞掂 冇人睇呢個post嘅我開個新算

各位手足 小弟想知咩時間出post係最有效益 已經打好晒啦

最多人睇嘅時間⋯夜晚？

Lm